`aulast` - это программа, которая выводит список последних вошедших в систему пользователей, аналогично программам `last` и `lastb`. `aulast` выполняет поиск в журналах аудита или в заданном файле журнала аудита и выводит список всех пользователей, вошедших в систему (и вышедших из нее) в соответствии с диапазоном времени. Можно указать имена пользователей и tty, в этом случае `aulast` покажет только те записи, которые соответствуют аргументам.

Псевдопользователь reboot регистрируется при каждой перезагрузке системы. Таким образом, при последней перезагрузке будет показан журнал всех перезагрузок с момента создания файла журнала.

# СИНТАКСИС

	aulast [ параметры ]
